關焯照：無上車盤 一冧就車毀人亡盤

對於傳統新界上車盤沙田偉華中心2房單位都升穿「6球」，經濟學家關焯照認為：「啲人盲上車係咁㗎啦!無辦法，佢覺得可以負擔，又可以搵到個交通咁方便，位置上差唔多是該區最好，行幾步路就係火車站。呢個時勢，癲繼續癲！」

3年前金融管理局總裁陳德霖一句「600萬以下的樓，我哋才叫做上車盤」，今日是否要重新釐定，關焯照回應：「上車盤門檻一直調升，無上車盤㗎啦，呢啲你之後望返，一冧就車毀人亡盤。唔知升幾多，而家係泡沫入面，無得估，癲繼續癲，但爆咗之後，就大鑊。但呢個位升十幾二十個巴仙，你真係吹佢唔漲。當年好低位，低過而家水平，我都話應該爆啦吓嘛，但唔爆。我上年一路被人唱，我轉軚睇好，但睇好都覺得癲。癲，有樣要明白，泡沫係非理性期望入面不斷孕育，直至到爆，你先知死。唔係當年東京泡沫點會爆成咁。好多人而家都覺得唔會跌，就算我而家都覺得唔會跌。問題是好多措施扭曲市場，金管局將按揭鍊死咗，市場只有兩種人，上到車同上唔到車，上到車嘅人已經接受壓力測試，將來應該無事。上唔到車就住劏房。」
樓價幾時爆？關焯照續稱：「當市場畸形發展，就有畸形價格出現，我唔會估佢幾時爆，無意思！而家入得市，夠膽入去，已做壓力測試，有調查顯示入市嘅人俾超過一半首期。有好好實力嘅人入市，或者父母好多錢嘅人，入得市嘅人係好優秀，香港大有人在。」

【沙田：上車盤偉華中心 首度升穿「6球」】
沙田上車屋苑偉華中心，首度升穿「6球」。市場消息指，3座中層F室，實用面積358方呎，建築面積483方呎，剛滿3年額外印花稅(SSD)期，業主即鬆綁，以638萬元沽出單位，實用呎價17,822元，建築呎價13,209元。
原業主2015年3月以471萬元購入，3年賬面賺167萬元，升35%。匯豐銀行對上述單位估值605萬元，是次造價高銀行估價5%。同座低7層F室，一年多前，實用面積相同，成交價475萬元，相差一年多，造價高出163萬元或34%。

BOMB

關焯照呢兩年應該都食左好多劑

"上唔到車就住劏房。"

咪on9，租間正常嘅唔得咩。

講真 樓價點會跌呀
香港地少人多
個個都趕住上車
一有平少少既盤出黎 就即刻比人消化晒
係供不應求情況下 樓層只會升
加上每日有150隻狗落黎 公屋又派晒比班狗
本土市民就成日FF政府打壓到樓市
唔好忘記 政府官員個個有樓 有部分仲有幾層收緊租
咁政府又點會比個樓價跌 令到本官員舌錢

睇一睇每年新樓落成量, 就知咩事啦

專家食屎.jpg

未來 上車盤 就係大陸300-500呎新樓

未來換樓模式
大陸300-500‘自住樓》600-1000大陸樓
有能力就搬返香港500’自住樓二手

再過多20年
內陸城市》廣州〉深圳》香港